點解唔整個識飛的沙田？係要尋舊路填海xx(xx(

識飛沙田，土地冇限大，又可以24 小時返工，24 小時日光（滿足奴工，同支方），颱風就飛走

又可以太陽能發電

返工又唔洗交通工具 ，車費減少

世界首個天空天城？？

暫時想到的好處

環保組織不滿政府對填海預設立場
2018/07/02 18:12
特首林鄭月娥提到增加土地要靠填海，陳帆早上在電台多次被問到填海是否事在必行，他指這是非常可行的方案，又希望填海的範圍會比一個沙田。

有環保組織不滿政府未等土地大辯論有結果前，已經對填海有預設立場。組織又指，填海選址如龍鼓灘會影響中華白海豚成長，有馬鞍山居民就反對馬料水填海，未來會繼續向專責小組表達意見，希望擱置該選址。

填海造地是土地供應大辯論，其中一個選項亦是官員近兩日提得最多，最有可能的造地方案。專責小組的諮詢文件提出五處可研究的近岸填海選址，最少提供四百公頃土地，馬料水對出海域是其中一個，方案引來對岸馬鞍山居民反對。區議員指眾多選址中，馬料水填海對市民生活影響最大，雖然政府說明會填海，但會繼續請願，希望政府願意聆聽。

除了居民，另一個反對聲來自環保團體，小組提出的其餘選址包括屯門龍鼓灘、北大嶼山小蠔灣、欣澳及青衣西南。環保團體指，最擔心是欣澳及龍鼓灘填海，影響中華白海豚棲息，又不認同政府事先表態做法。她希望政府決定要填海前，要好像劃出農地、工業用地般，規劃好每個範圍用途，不然每次都會爭論一番。

特首林鄭月娥昨向部份傳媒「放風」，除稱可把公私營房屋比例，由6：4改為7：3外，更在增加土地供應公眾諮詢未完結前，表態撐填海，聲言香港要靠填海，增加土地供應。運輸及房屋局局長陳帆今在電台節目承認，日後的填海範圍，起碼會大過沙田，「我相信會」。

對於林鄭在公眾諮詢未完結前，已表態撐填海，陳帆否認林鄭不尊重民意，形容「每一個人都是社會一分子，我都有我意見」。被問到林鄭是否借「放風」，試圖左右諮詢結果，陳帆則謂不覺得是這樣，並為林鄭護航，稱香港過去大部分住屋土地，都靠填海得來，聲言全世界發展都是類似做法，形容「填海的而且確是非常可行方案」，因若再在現有土地加建或增加發展密度，有礙居住環境及城市發展。

他又認為，發展棕地或綠化地的邊緣，始終只是在現有土地範圍去更改，沒有開闊的空間發展，反觀填海的彈性和空間較大。他呼籲公眾要將目光放遠，規劃及考量亦要有前瞻性。

環境局局長黃錦星在活動後見記者，被問到對填海增加土地供應的看法時，指應避免在生態敏感的區域填海，但承認保育之餘，亦要平衡市民需要。

我覺得飛起沙田更有前瞻性

嘩樓豬真係前瞻到仆街
幾時入政府做局長